各位唔好淨係顧住踩中國，要諗長遠d

我知以下我講既野可能令好多人不滿，尤其是我係P牌，但都希望各位睇埋落去（無分化，純個人意見）
我係因為今次反送中先開始留意連登，見到咁多人出心出力捍衛香港核心價值真係好開心，但我想咁多位係踩中國既同時諗下香港要點進步。香港唔可以一世食死經濟尼條水，尤其是如果你話獨立之類就更加要有其他吸引外資既地方，例如投放多啲資源發展醫學研究同其他科研等等，因為tech係世界大趨勢。香港其實有好多人才，但被社會同教育制度埋沒曬，你睇下N咁多個狀元都aim醫科同法侓就知，唔係話做醫生律師唔好，但唔係一定做醫生律師尼啲所謂高尚職業先叫成功，行行出狀元，尼個世界仲有好多其他可能性，why not give it a try?
我係外國讀書(可能又俾人插），好老實講我見身邊大陸啲學生都好努力，質素亦唔差，我唔係想吹棒人地，亦唔係想否定香港學生，而係香港學生質素每況愈下係事實，淨係睇英文程度不停向下跌就知。早排係youtube見到有條片係香港一間大學有內地學生拆民主牆啲野，有個香港女仔講廣東話個nds聽唔明所以轉英文，點知口窒窒仲差過人地內地生，我知好多人會覺得「喂你黎到香港梗係講廣東話，唔識就躝返上大陸啦」但我地其實係咪都要關注下香港本土學生既質素問題呢？如果你都認同香港係一個國際城市，咁最起碼語文能力方面係咪可以再做好少少？
我好支持香港人爭取民主，去抗爭，亦認為係一定要做，但想要贏人，除左抗爭我地亦要反省點提高自己質素，唔可以原地踏步，一世等人救。唔係每日討論中國點樣無左香港唔掂香港就會進步，一定要改變，要take action，要俾多啲空間同機會下一代發展香港先有希望。
香港其實真係有好多好多叻人，香港人真係好醒架！你見今次反送中就知香港人力量可以幾大，所以千奇唔好浪費人才，創造多啲可能性，咁香港先會有多啲bargaining power同人競爭，有好既發展。
我諗我要講既係咁多，如果你地要插要負皮無所謂，但我真係好希望大家認真考慮下尼個問題。
#香港加油

推

再推

認同

係中共令到你無bargaining power
所以其實一日有中共都唔會好

“行行出狀元，尼個世界仲有好多其他可能性，why not give it a try?”

香港政府只著重房地產 金融 其他學業wfc
而香港而家的政府係邊個話事? 中共
我都明白要有bargaining power
但under港共佢根本無可能會比你有
所以我覺得根本只有對抗中共先係出路